
Las imagenes creadas con qemu con extension \emph{.img} no soportan la
creación de imágenes para  congelar el estado de una máquina virtual.


Con el comando \texttt{virt-install} solamente se pueden crear imágenes
\emph{QCOW2} en un directorio manejado por \emph{libvirt}, por lo tanto si se
intenta crear en un directorio de la forma \texttt{/home/usuario/libvirt}
puede dar errores a menos que se le diga a libvirt que tenga en cuenta ese
directorio.


Hay dos opciones para arreglar este inconveniente, la primera es realizar la
instalación con normalidad y convertir las imágenes creadas a formato
\emph{qcow2}. Esto se hace con el comando \texttt{qemu-img convert -O qcow2
  <original image> <new image name>} y con un \texttt{virsh edit <nombre>}
editar el campo ``type'' y la extensión de la imagen del disco y poner ambos
con valor \textbf{qcow2}

La otra opción es decirle a libvirt que ese directorio está dentro del
abanico de los que puede manejar. Esto se hace en el virt-manager, en
``edit'', ``connection details'' y en la pestaña storage, se añade el
directorio donde se tengan las máquinas virtuales. También se puede editar
por comandos. 

\begin{enumerate}
\item Listar los pool con \texttt{virsh pool-list}
\item Editar el archivo xml con \texttt{virsh pool-edit <name>}
\item En el campo path, poner el que corresponda con nuestro sistema. 
\end{enumerate}

Si no se tiene creado el pool hay que crearlo a través de \texttt{virsh pool-create}


Por tanto para crear las máquinas virtuales el comando de
\texttt{virt-install} queda así : 

\begin{listing}[style=consola, numbers=none]
 sudo virt-install \
        --debug \
        --name=$nombre-i386 \
        --ram=512 \
        --disk ./$nombre-i386.qcow2,format=qcow2,size=8 \
        --location=http://ftp.us.debian.org/debian/dists/testing/main/installer-i386
\end{listing}

Esto instalará una máquina virtual


%TODO

%http://fedoraproject.org/wiki/Test_Day:2009-09-17_Virtualization_qcow2


Usando el comando \texttt{virsh snapshot-create-as <nombre_nodo>
  <nombre_snapshot>} crea una imagen con el nombre que queramos compartiendo
el disco.





% Local Variables:
%   coding: utf-8
%   fill-column: 90
%   mode: flyspell
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
%   mode: latex
%   TeX-master: "main"
% End:
